[comment]: # translation:outdated

[comment]: # ({new-9e60926e})
# 10 Проверки через Telnet

[comment]: # ({/new-9e60926e})

[comment]: # ({new-2cd46777})
#### Обзор

Telnet проверки выполняются без какого-либо агента. Zabbix агент не
нужен для проверок через Telnet.

[comment]: # ({/new-2cd46777})

[comment]: # ({new-3db6c676})
#### Настраиваемые поля

Действующая команда(ы) для выполнения должны быть размещены в поле
**Выполняемый скрипт** при настройке элемента данных.\
Можно выполнять несколько команд одну за другой, размещая каждую на
новой строке. В этом случае результирующее значение также будет
отформатировано как многострочное.

Поддерживаемые символы, которыми строка может заканчиваться:

-   $
-   \#
-   >
-   %

::: noteclassic
Строка telnet с запросом, которая заканчивается одним из
этих символов, будет удалена из возвращаемого значения, но только для
первой команды из списка команд, то есть только в начале telnet
сессии.
:::

|Ключ|Описание|Комментарии|
|--------|----------------|----------------------|
|**telnet.run\[<уникальное короткое описание>,<ip>,<порт>,<кодировка>\]**|Выполнение команды на удаленном устройстве с использованием telnet соединения|<|

::: noteimportant
Если telnet проверка возвращает значение с
не-ASCII символами и в не-UTF8 кодировке, то необходимо указать
корректный параметр ключа *<кодировка>*. Смотрите страницу [о
кодировке возвращаемых
значений](/ru/manual/appendix/items/encoding_of_values) для получения
более подробных сведений.
:::

[comment]: # ({/new-3db6c676})
